係咪得我一個覺得柯潔好可憐 （2）

post 1

真係好懷疑盲撐同盲反都有五毛喺度扮

正反雙方立論均已附上

點解咁都開到post2

遲d應該會有個相反立場嘅post呃正評

而家出面已經大撚把

我就純粹係樓豬講到棋手單方面代表人類智慧, ai就石頭爆出來,同人類智慧無關個下好笑, 柯生串唔串反而係後話,佢出得引戰post賺noise就後果自負啦
要屌binc文化嘅,就真係要幫埋關家姐阿嬌地平反

人類研究圍棋幾千年比唔上研究左幾年既alphago，你作為棋手，呢淡氣你哽得落？

講得出呢句說話係你"以為"自己唔驕傲姐

幾年可以做到? 你又咪無視曬前面咁多年嘅累積咁比不如話柯生棋藝都係單靠佢十幾年研究 冇圍棋千年文化一樣唔會有alphago,根本冇可能拆得開咁比

都係個句,你同話黃士傑個種圍棋狂熱係邪道冇分別

你已經承認左棋手研究>Ai貢獻啦
仲有，我冇話黃士傑係邪道，唔好屈人

呢個post應該要改名啦

係呢個年代我絕對覺得AI研究員貢獻大過棋手 呢個係歷史演變,你可以話冇圍棋唔會有alphago, 但係而家圍棋對人類貢獻已經只會得返gaming, 開發AI仲有其他醫療用途,alphago都唔知志在用係捉棋啦

其實冇人會覺得圍棋垃圾,係側重一邊代表曬人類智慧呢個講法唔合理

黃士傑係違反曬你講嘅野 棋士,唔賺錢圍棋AI project都做 Alphago玩曬覺得好興奮

站係棋手既立場，如果alphago贏左柯潔，即係代表人類研究圍棋幾千年既歷史都不如一個21世紀既AI程式，旁人睇可能冇乜野，但如果你係真正熱愛圍棋既話，我諗心入面都唔會好受

咁黃生唔通唔係真正熱愛圍棋咩

但佢嗰刻係alphago開發團隊既身分，而唔係人類棋手既身分，站係佢既立場，佢當然希望自己有份研發既alphago贏，但其他棋手又會點諗？

我冇否認過黃士傑對圍棋既熱愛架，唔好又屈我

好似真係唔關事
人類係有棋譜學捉棋
但alphago真係由0開始 自己左右互博自己寫棋譜
依家事實係alphago對圍棋既認知只用十幾年時間就己經深過人類幾千年歷史

唔夠ai打就可憐？咁好多人打機輸比ai都好可憐。

你講嘅同我其實冇咩矛盾，alphago玩圍棋係短期內超越左人類，只係任何科學同技術突破背後又咪係靠人類智慧一步步累積研究
都係睇下你覺得邊樣對人類重要或者有咩正負面影響，只係太一面倒咁哭人類喪就未免偏頗
同埋我咁講係因為黃生本身係要精於圍棋同熱愛圍棋先會有alphago出現

人咩類最後希望啊，扮晒引起共嗚咁
整alphago咪又係要了解圍棋嘅人再加上精密計算先可以誕生，唔見有人讚呢班人係新一代人類嘅棋王